Рассеевает грусть пиров веселый шум. 
Вчера, за чашей круговою, 
Средь братьев полковых, в ней утопив свой ум, 
Хотел воскреснуть я душою. 

Туман полуночный на холмы возлегал; 
Шатры над озером дремали, 
Лишь мы не знали сна ― и пенистый бокал
С весельем буйным осушали. 

Но что же? вне себя я тщетно жить хотел: 
Вино и Вакха мы хвалили, 
Но я безрадостно с друзьями радость пел: 
Восторги их мне чужды были. 

Того не приобресть, что сердцем не дано, 
Рок злобный к нам ревниво злобен: 
Одну печаль свою, уныние одно
Унылый чувствовать способен! 